大澳中年男行山被雷電擊中送院搶救不治

今日（20日）下午2時32分，一名中年男子與朋友由獅子山出發行山，步行至大澳道時，懷疑被雷擊中，昏迷不醒，朋友報警求助。警方及救護員接報到場，事主由政府飛行服務隊吊起，送往屯門醫院搶救，惟搶救不治。

...

天文台在今日（20日）中午12時45分發出雷暴警告，目前仍然生效，期間本港多處雷電交加。至下午2時許，一名年約40歲的男子在大澳道對開，懷疑被雷劈中，登時陷入昏迷，有其他人見狀報警。警方及救護員接報到場，為事主進行急救，並由直升機將他送往屯門醫院搶救，惜終證實不治。

根據天文台的雲對地閃電紀錄，在今日下午2時至3時期間，本港共錄得7318雲對地閃電，其中大澳位處的大嶼山區錄得1537次，另外，新界東錄得2085次；港島及九龍共2630次；新界西1066次。至於同一時段，全港雲間閃電則有21525次，即兩類閃電共有28843次。

點樣由獅子山行到大澳道

Shazam!

係唔係大埔道

咁既天氣仲行山
on99

獅子山？？？？

HK01

獅子山行到大澳道

你自己睇下今朝天文台預報啲咩

去首抽

1999

獅子山行去大澳

香港天文台真係垃圾
呢個阿叔都係俾天文台既錯誤預報害死

幾多點開始行

獅山

一早信撚左天文台話今日間中出陽光
當佢一早出發
上到去突然天都黑晒
你估佢跳傘落山呀？
行落去都要時間啦
岩岩天黑到落狗屎一個鐘時間都冇
天文台今次累撚死幾多人
屌你老母

講真噚日天文台一早講明會落大雨
最後call消防嗰單我就真係覺得抵死
今日天文台講到天氣唔差咁 連「狂風雷暴」等嘅字眼都冇寫
仲去屌啲行山客
係Blame the victim 為屌而屌

天台今鋪水洗都唔清

咁多人出事，預報又話好天
今次大交合仆街了

仲有2個比水衝走左未搵得返

天文台殺好多人

比雷劈係咪都九死一生

行路撚？

天道揼柒你呀

天文台害死人

天文台唔準常識黎
賴天文台果D好心你地啦
明知不嬲都唔撚準
準親都係符碌撞棍
運氣話黎就黎
話死就死
以為有得避?

大交合間接殺人

陽光

死神來了

天文台殺人呀

哩個天氣行獅山

有驟雨 間中陽光 就代表可以行山

仆你個街地獄見

承受唔到宙斯一撃

有驟雨

朝早的確出過陽光

Rip

男人真係特別on99

去玩最重要

唔賴得曬大交合
一黎有d行山友不嬲戇鳩鳩 就算預測聽日大雨一樣照去
琴日都有班傻鳩要消防救
二黎大交合個預報都唔係好sure下晝一定好天
咁既情況正常人都唔會take risk今日去行
365日有無必要簡一日唔係天氣穩定 前一日或者朝早仲天陰陰去行?
自己都識取捨啦

皇天擊殺 RIP

求先兩點幾三點一出地鐵站水浸咁款

抵死

咪係，尋日講大雨都仲行澗真係痴撚線，
但今朝天文台都仲係講緊下午有陽光
你叫人點跟，d人上晒山，落晒水先話有紅雨

咪傻啦 港豬人命唔值錢

被雷擊中係咪會變焦炭？

ON9 HK01 獅子山點行去大澳道呀

唔怪得佢 天文台話今日會有陽光 而事實上朝早都好好天

黑桃2-9

邊到有寫好天呢兩隻字個雨字自動無視咗佢？

好出奇咩？

抵撚死

獅子山-》大澳道
最後直升機送去屯門醫院

最好就日日都唔好出街行山，俾雷劈死就你抵死自己on9信天文台

大聖劈雷，當頭劈啊

好波!

呢幾日天氣咁唔穩定都夠膽行山 抵啦

明知今日大雨落雨仲行山

春天跟本唔應該行山 抵啦

皇天撃殺大交合

大澳道唔係大澳

天命？哈哈哈哈～

好人好姐行咩山，行得山預咗隨時死啦

下午2時32分，一名中年男子與朋友由獅子山出發行山，步行至大澳道時，懷疑被雷擊中

天文台在今日（20日）中午12時45分發出雷暴警告，目前仍然生效，期間本港多處雷電交加。至下午2時許，一名年約40歲的男子在大澳道對開，懷疑被雷劈中

條友知唔知自己打緊啲乜鳩
一陣啲人冇睇晒成篇文章就會話廢老抵死

呢條撚屌真係炒得

仆街 笑到停唔到

堅on9
係咪大澳獅山阿
報紙佬真係亂9黎

呢個case 可圈可點
無謂咁激動
如果天文台今朝預報好，無計
但前2日個天咁唔穩定，自己都應該有個判斷，就算唔係雷電，多雨水都唔應該行

呢個真 天氣不穩定 為安全著想係室內打下牌咪算

講到明

其實行開山嘅都知行山澗係要睇埋上個禮拜有無落過雨架嘛，根本成個禮拜都唔係好天

如果唔死就可以做超人了

唔係,古代有人比雷劈到應一應都無死,後尾仲做咗著名驗屍官

話大交合害死人無錯
但索償就諗多咗啦
預報一定有唔準既機率架啦
你當人類科技真係咁發達 未卜先知?
除非你有證據, 話大交合無盡reasonable effort去寫預報, 或者誤導/隱瞞
否則都只可以話係天災

俾閃電擊中嘅機會都幾微
黃天擊殺嚟

大澳獅山

衝出黎柒

Hk01你都信

係山上面好容易

天氣唔穩定真係唔好行山
今次堅死人

間中出陽光，剩低d時間呢

陰質野多

垃圾天文台 執咗佢啦

佢生前做得呢個決定
我諗個結果係咁佢本人都預咗㗎啦

之前睇過youtube 話其實急救得切好多都救得返
球場好多人試過比雷打中
問題係行緊山醫院人員無咁快去到救佢

孫悟空？

個咩9天天氣預報真係得啖笑
連一日都預唔準仲話9日

就算今日真係無落
啲山路都會因為尋日落到 hihi 而變得鬆散啦
唔係幫晒大交合 但行山者都真心戇撚鳩

應該係on99

大澳
獅子山

Hk01on99

飛行服務隊雷電中出動， 難以想像 ，表現英勇，可敬！

獅山唔係澗
係咪覆錯post

得 一個人

究竟係大澳定大澳道，獅山定獅子山

唔通變Flash咩
Typically 10^12 watt, 20-30kA

RIP

死唔去會有好獨特嘅傷痕

古代記載信一成都死啦

入面熟咗

其實今日變化得好快，初頭微微雨，突然風雲色變，個天好似爛咗咁

一個人遇到意外死咗，係一件好不幸既事，佢既屋企人會好傷心之餘，家庭支柱又無咗，亦影響咗唔少人之後既一生。

你條仆街以為自己好好笑，一時口快，會唔會覺得自己真係涼薄，無人性咗d呢？

唔係想幫佢口，的確無人性，但跟住呢？

好撚亂

呢d咪好囉 唔洗人救

其實早上落過雨 下午行都唔好？ 地都仲係濕 仲係泥 都會滑

我親眼見倒

咁你快d娶個40歲美少女做你老婆

不孝子

有經驗滑小小都屌得住

用你個concept 既話 真係街都唔洗出
日日好似你咁係屋企做毒撚
有陽光 初時驟雨 咁都可以怪victim

香港運程咁差 睇怕今年打風必定死人

講緊行山啊 咪柒啦

有驟雨 間中陽光 就代表可以行山

係

天地鬼哭神號

上連登 勿認真

知呢套野係咩黎既人，有返咁上下年紀

00前都應該知

個機率係咪幾百萬份之一？？

On9。
抵撚死

大澳獅山(高322m)，象山(高449m)屬同一山脈 在大嶼山的

連自己條命都唔珍惜，
怪得邊個
不幸都係自己攞黎

朝早真係幾好天
中午突然落狗屎

執柒佢啦咁

不過行山撚不嬲on9

今朝天文台報係有陽光仲叫人出戶外要防曬嫁屌你
人地唔係打緊風仲走出去
係出左去先中伏呀

天文台責無旁貸

傻鳩...
游水過橋都算行山過去？
俾你都去唔到啦

延遲好多時間
害到不少人
一眼就知道唔係專業

嗰d應該係搭船

天文台無話打風，但都有話落雨喎。
你咁賴法，不如直接話佢同成班朋友硬膠膠。
落完雨行山唔俾雷劈死都驚差錯腳仆街啦。
不過班友多數會話行左咁多年山，好專業無事既

通常出事都係覺得自己有經驗

真係唔撚明點解咁多人幫天文台護航
事實就係條颮線around 8 9點已出現兼向東南移
天文台到1045嗰報仍然係講緊日間短暫時間有陽光（已經好多cap圖，自己搵）
係到1145先轉軚
要出去玩嘅一早已經出發晒
會唔會有人真係每個鐘嘅45分都f5一次天文台？
各位自己睇番天文台今朝天氣預報條片
佢真係叫人要做定防曬(雖然意思應該係指星期日後，但無認真聽嘅應該會信咗係即日起就要留意陽光）

真心今日死嘅受傷嘅失蹤嘅全部都好無辜好慘
天文台一句 隨機性、變化較大、一大挑戰
就想推得一乾二淨，真係好肉酸

天文台唔準係常識？？
唔撚準就執柒左佢啦
天文台作用係咪收工時間掛八號？？

覺得自己有經驗既人唔一定有經驗
但有經驗既人一定覺得自己有經驗

信天文台，都唔信下自己對眼
啲黑雲假既？

你肯定黑雲之後一定係落雨？定係你響度馬後砲先？
點解釋天文台一早仲報緊”日間短暫時間有陽光？”